Wir wissen nun, das gemäss obiger Abbildung ohmsche Widerstände rein reellwertig sein müssen.
Die Blindwiderstände von Kondensatoren und Spulen sind rein imaginär, jedoch um $\pi$ gegeneinander phasenverschoben.\\

Die Beträge der komplexen Widerstände sind nach wie vor gleich und mit den bekannten Formeln bestimmbar:
\begin{center}
    \begin{tabular}{c|c}
        Ohmscher Widerstand & $|\vec{Z}| = R$ \\[3mm] \hline \\[0mm]
        Induktiver Widerstand & $|\vec{Z}| = \omega L$ \\[3mm] \hline \\[0mm]
        Kapazitiver Widerstand & $|\vec{Z}| = \frac{1}{\omega C}$\\[3mm] \hline \\[0mm]
    \end{tabular}
\end{center}

Was nun dazu kommt, ist das sich die Phasenverschiebung mithilfe der komplexen Zahlen gleich in die Wechselstromwiderstände 
\glqq{}codieren\grqq{} lassen. Dazu werden die induktiven und kapazitiven Blindwiderstände mit $\mathrm{j}$ resp. $-\mathrm{j}$ 
multipliziert, weil sie jeweils $\pm\frac{\pi}{2}$ im Bezug zum ohmschen Widerstand (also zur reellen Achse) phasenverschoben sind.\\

Somit ergibt sich folgender Zusammenhang (Darstellung zur Verdeutlichung als komplexe Zahlen $a+b\mathrm{j}$):\\
\begin{center}
    \begin{tabular}{c|c}
        Ohmscher Widerstand & $Z = R+0\mathrm{j}$ \\[3mm] \hline \\[0mm]
        Induktiver Widerstand & $Z = 0+\omega L\mathrm{j}$ \\[3mm] \hline \\[0mm]
        Kapazitiver Widerstand & $Z = 0-\frac{1}{\omega C}\mathrm{j}$\\[3mm] \hline \\[0mm]
    \end{tabular}
\end{center}

Genau gleich verhält es sich mit komplexen Strömen und komplexen Spannungen.
Das ohmsche Gesetz wird zu
$$ U = Z \cdot I $$
Wobei $U$ und $I$ jeweils komplexe \textbf{Effektivwerte} darstellen.
